

\textbf{Partie A}

\medskip

\emph{Cette partie est un questionnaire à choix multiples.\\ Pour chacune des questions suivantes, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\Pour répondre, indiquer sur la copie le numéro de la question et la lettre de la réponse choisie.\\Aucune justification n'est demandée.\\Une réponse fausse, une absence de réponse, ou une réponse multiple, ne rapporte ni n'enlève de point.}

\medskip


On considère la fonction ci-dessous, écrite de manière incomplète en langage Python.

\begin{minipage}{0.58\linewidth}
$n$ désigne un entier naturel non nul. 

On rappelle qu'en langage Python
\og i in range (n)\fg{} signifie que i varie de 0 à $n-1$.
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.38\linewidth}
\begin{tabular}{|c|l|}\hline
1&def terme (n)\\
2&\qquad U=3\\
3&\qquad for i in range(n): \\
4& \dotfill \\
5&\qquad return U\\ \hline
\end{tabular}
\end{minipage}

Pour que terme (n) renvoie la valeur de $u_n$, on peut compléter la ligne 4 par : 

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~}U = U/2 + (i$+$1)/2+1	&\textbf{b.~~} U = U/2 + n/2 + 1\\
\textbf{c.~~}U = U/2 + (i$-$1)/2+1 	&\textbf{d.~~} U = U/2 + i/2 + 1
\end{tabularx}
\end{center}
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie B}

\medskip

\begin{enumerate}


\bigskip

